[美國大選] 歐巴馬民調贏3.9%：332票，拜登贏12%：279票？?

是哈囉??
你拜登如果真係領先緊12趴 應該橫掃全美先係
1984年雷根民望領先18%
結果當年佢大勝 50州贏49個

咁點解今屆拜登贏川普12% 主流民調會估計佢會得279-290票
甚至搖擺州竟然可以同川普膠著

唔係因為我撐川普先咁講
不過真心對美國既民意機構好懷疑

Toss-up 拜登贏一半都330票啦wor ching

擺明9up 你吹咩

淨係睇造勢會已經知拜登個氣勢唔夠啦

淨係睇數字
除左賓州 邊個toss up州份佢係必勝？

美國民意機構可能係左膠天下

樓主是台灣人？

根本美國而家d民調係比爛比瞎掰
把拜登吹上天
你贏緊12%但訪問個個都話隔離屋會投川普
拜託有咩可能

賭爛票不意外
我在意既係點解你民調壓倒性大勝
都係贏得279票

因為民意機構塑造拜登好強勢現象
左膠已經打晒飛機

今次真係靠Trump沉默大多數

在twitter 向美國人拉票

扮台仔

又燈

而家都唔係好關侵贏輸問題
係個民調真係好撚大問題

民意機構 = 左膠天下

在twitter 同支持川普的人記得走投票 （如果唔相川普輸,欠你一票）

q知呀 人地中意邊個候選人就中意邊個架啦

真心先燈，假燈輸得仲甘

唔系可能

Btw, Dems既腐敗network真系too big to fail

川普要得痔瘡囉

如果今次比川普贏到
美國既所有民調機構都會淪為笑柄

National GE 計埋CNN Poll 下下都抽高+7 +8

In XiNN WE TRUST!

沉默大多數去晒地府沉默

選舉人票呀
唔識唔好出嚟7啦

2012果332票你以為係人頭票？

CNN 之前報過16%

民主黨支持者多數重視疫情
所以會唔會因為咁而比較少出席同動員

選舉人票 每個美國人嘅票份量唔同 民調高唔代表選舉人票會同比例高/低
Trump當年輸民調輸埋總票數但贏選舉添啦 講到好似發現新大陸咁

民調同選舉人票係2件事
加上宜家將Biden做神咁

上次trump vs clinton
Clinton贏人頭票輸選舉人票（無記錯的話）

德國聯署過咗四萬大關喇！俾力chur埋佢啦喂！

我估D選民唔信民調機構
所以唔會答佢地問題

勝者全取

靜啦，咁樣喺連登打飛機真係好撚柒

紐約長島車隊遊行挺川 不當沉默大多數

趴你老母

唔係咁計架大佬，希拉里夠贏侵侵3%啦

其實民調係點做?
美國唔係人多就贏, 佢做POLL係會分埋州定係就咁全國寫番幾多人投D/R?

一定要去投票呀

民調, media, 唔少明星都出黎撐拜登, 成個風向都對侵侵好不利
真心今次侵侵好危, 覺得拜登會大勝

Hollywood不嬲都係反侵大本營

2012揀obama
同2020揀biden
優勢州份都好大分別

剩係New York (+NE Corridor) / California已經大把anti trump票倒落biden

美國好多連登仔,
口投民主黨
票投共和黨

Trump 贏唔需要投票黎贏，只需要簽行政命令

同埋你睇下CNN
上個星期話拜登領先16% 今個星期就話拜登領先11%
一個星期內無事發生 拜登會無啦啦自己跌左5趴？
你話合唔合理？

拜登必勝

拜登贏唔贏我唔知啦
但我見到上面d登粉好似好急咁

證明你唔識個制度，理論上絕對可以。

係CA 同 NY 贏到開巷， 其他洲互有勝負可以已經有你講呢個結果。

同理，就算個個洲只係贏51:49， 選舉人票都可以接近橫掃。

Black Lives Matter

我都唔識個制度, 點解CA有55票咁多?係點出黎
感覺上侵侵要贏好多洲先勉強拉得雲

拜登 =張伯倫

認真一問
其實拜登同trump 選戰情況點様?
一時一樣咁
次次唔同講法

因為美國3億人口裡面 加州就有4000萬人
一個德州加喬治亞州已經有55票

呢個forum trump永遠贏緊

如果Biden多嘅票喺平均分佈喺Trump嘅Solid states，咁佢支持者人數再多20%都未必有用

我點知我同你做民調之後 會唔會畀呢啲死左派係我底?
唔會咁傻喺大選投票之前公開我嘅意願

namaste

同埋美國州份選舉人票 = 眾議院議席數+2

Namaste

好心樓主唔好問啲蠢嘅問題得唔得啊？

Allocation within each State
All States, except for Maine and Nebraska have a winner-take-all policy where the State looks only at the overall winner of the state-wide popular vote. Maine and Nebraska, however, appoint individual electors based on the winner of the popular vote for each Congressional district and then 2 electors based on the winner of the overall state-wide popular vote.

Even though Maine and Nebraska don't use a winner-take-all system, it is rare for either State to have a split vote. Each has done so once: Nebraska in 2008 and Maine in 2016.

Current allocations
The allocations below are based on the 2010 Census. They are effective for the 2012, 2016, and 2020 presidential elections.

Total Electoral Votes: 538; Majority Needed to Elect: 270

Alabama - 9 votes

Kentucky - 8 votes

North Dakota - 3 votes

Alaska - 3 votes

Louisiana - 8 votes

Ohio - 18 votes

Arizona - 11 votes

Maine - 4 votes

Oklahoma - 7 votes

Arkansas - 6 votes

Maryland - 10 votes

Oregon - 7 votes

California - 55 votes

Massachusetts - 11 votes

Pennsylvania - 20 votes

Colorado - 9 votes

Michigan - 16 votes

Rhode Island - 4 votes

Connecticut - 7 votes

Minnesota - 10 votes

South Carolina - 9 votes

Delaware - 3 votes

Mississippi - 6 votes

South Dakota - 3 votes

District of Columbia - 3 votes

Missouri - 10 votes

Tennessee - 11 votes

Florida - 29 votes

Montana - 3 votes

Texas - 38 votes

Georgia - 16 votes

Nebraska - 5 votes

Utah - 6 votes

Hawaii - 4 votes

Nevada - 6 votes

Vermont - 3 votes

Idaho - 4 votes

New Hampshire - 4 votes

Virginia - 13 votes

Illinois - 20 votes

New Jersey - 14 votes

Washington - 12 votes

Indiana - 11 votes

New Mexico - 5 votes

West Virginia - 5 votes

Iowa - 6 votes

New York - 29 votes

Wisconsin - 10 votes

Kansas - 6 votes

North Carolina - 15 votes

Wyoming - 3 votes

...

整高民調等投票造馬都有說服力啲

US election polls tracker: who is leading in the swing states?
As the presidential campaign heats up, the Guardian is tracking the latest polling in eight states that could decide the election

Ashley Kirk, Pablo Gutiérrez, Frank Hulley-Jones and Juweek Adolphe

Mon 12 Oct 2020 08.26 BST

Joe Biden is leading Donald Trump in the national polls for the presidential election.

But that doesn’t guarantee the Democratic candidate victory. Hillary Clinton also had a clear lead over Trump in the polls for almost the entire 2016 campaign. She ended up losing in the electoral college.

Because the presidential voting system assigns each state a number of electoral college votes, which go to the state’s victor regardless of the margin of victory, a handful swing states will probably decide the election and be targeted heavily by campaigners.

Each day, the Guardian’s poll tracker takes a rolling 14-day average of the polls in eight swing states.

In order to track how the race is developing in the areas that could decide the election, six of the eight states we focused on were those that flipped to Trump in 2016 after backing Barack Obama in 2012. Arizona and North Carolina were also added due to what they might tell us about a shifting electoral landscape – they could emerge as vital new swing states this year.

We must caution that the polls – particularly some swing state polls – severely undercounted Trump supporters in 2016. We are not certain, despite assurances, that they they have corrected this. Additionally, they may be over-counting Democratic support (more people may say they will vote for Biden than actually turn out).

玩唔定侵今次蠃到左膠加洲都贏埋

係
因為加州係全美國最多人既州

加州都好多侵粉
希望創奇蹟

你的朋友就是你

86:14
當年希拉蕊92:8咪又係輸晒鳩氣

1. 英國研究
2. 中國製造
3. 台灣報導
4. 南韓起源
5. 美國民調

聽講其實加州有好多個counties都係紅
只係人口最密集嘅區域超多人投dem咁解

噉。。。

上屆的民調有四個問題。第一，民調雖然話希拉利贏，但響幾個關鍵州份係響誤差範圍之內，而最後特朗普以極極極輕微票數勝出（密切根係 2,268,839 票對 2,279,543 票，只差 0.23%），嚴格來講民調錯唔哂。相對來講，今次拜登的領先程度高好多，超過哂誤差範圍（下面會介紹）。就算今屆民調以上屆一樣的幅度同方向再錯多一次，佢仍然會響最關鍵的州份勝出。

第二，上次好多民調公司冇做到教育程度加權。因為高教育程度嘅人會比較肯接受訪問，而佢哋又比較傾向民主黨，所以會高估民主黨的支持。今屆民調已經全部有執返呢樣嘢。

第三，上次有好多游離票，而大多數游離票最後兩日去咗支持特朗普或者第三、第四政黨。今屆游離票少好多，中間選民又唔鍾意特朗普，第三、第四政黨的候選人今屆又好弱，於是呢方面的變數細咗。

第四，支持唔等於投票。各種選民打壓例如 DQ 選民等等可以令到支持者投唔到票，民意得不到反映。呢個問題今屆可能更嚴重，要注意（下面再講）。

拜登：will you shut up man?

我覺得川普會輸
不過如果川普最尾係極微幅咁贏選舉人票
但比不忠選舉人搞到佢輸左
唔知佢會唔會認數

我係唔信拜登領先緊10幾趴咁多姐
但我相信拜登的確係領先緊川普
我想知點解你會覺得川普會贏

其實而家比起6-7月果陣好左
佢最差果陣連德州同Tennessee都輸比拜登
等十月尾應該會有好野睇

#obamagate
#emailgate
#pizzagate

趴你個閪

去過幾次啦
我覺得賓州已經大局已定
反而內華達同密西根可能會有少少勝機

負皮俾你第一句

咁迷信美國民調既 一係登粉 一係智障

會唔會呢77趴根本就係4年前投比佢既共和黨選民
不過今朝川普話有料爆 唔知係咩呢

即係眾議院加埋參議院席次。有人覺得制度複雜奇怪，但其實係好微妙嘅平衡。

大至上多人口州份多啲選舉人票

winner-take-all policy where the State looks only at the overall winner of the state-wide popular vote.
勝者全取選舉人票，即all in大州份的就得

活得開心左無用
武肺搞到美國焦頭爛額，而家美國人只係想揀個可以幫佢哋盡快克服武肺既總統
而Trump係俾唔到人信心
選舉就係咁，選民關心既係當下或者近期發生既嘢，而無論係BLM定武肺都係對Trump不利
我都想你估中，但我都覺得Trump輸既機會極大
韓國瑜同韓粉就係唔信民調，睇下佢哋最後幾柒

但台灣民調冇美國咁樣 清一色pro dem

我係信你繼續講台灣話會傷害到我哋嘅廣東話習慣

上次都係咁

上次成個avenger都反trump啦
Thanos做唔到嘅野Trump做到

Hey, here is the deal

連屌緊你乜都唔撚知
比爛比瞎掰
邊度鄉下

咁多版都無人講shy trump effect

睇democracy institute 個report la
仲有political future 最新一集podcast 講佢地民調點做

唔係講邊個一定贏
美國總統選舉個玩法根本無路捉

屌你老母 試吓用返正常口語ok?

連Fox民調都係拜登領先10%
醒下啦，唔好變左韓粉咁

跟本係唔夠氣勢，都講咗現在係 ABT 策略；所以 dems 各派都盡出『吹』票，Bernie Sanders 都講到自已未來教育部長

今次提早投票, 未必要等到十月尾

唔知Clinton Foundation, Benghazi, Burisma 會唔會有份呢?

應該好多人都唔記得

Calm before the storm